
\noindent Die folgenden Testfälle und Testszenarien beziehen sich auf die Produktfunktionen (\mbox{Kapitel 6}). Daher orientiert sich auch die Nummerierung der Testfälle an der Nummerierung der Produktfunktionen. \\
Voraussetzung: Der Benutzer verfügt in allen Testfällen über die benötigten Berechtigungen.

\subsection{Testfälle - Musskriterien}

\subsubsection{Job Management Server}

\begin{description}
\item [/T01010/, /T01020/] Benutzer meldet sich mit bestimmten Berechtigungen oder mit falschen Benutzerdaten an. (Kombination mit \textbf{/T01210/} möglich)
\item [/T01030/, /T01040/, /T01050/, /T01060/, /T01070/] Benutzer legt Jobs an und verändert diese via Kommandozeile oder Webclient. Der Benutzer lässt sich zur Kontrolle zu mehreren Zeitpunkten die Job-Übersicht anzeigen. Anschließend schließt er den Job ab, um ihn zur Ausführung freizugeben. (Kombination mit \textbf{/T01210/} möglich)
\item [/T01080/] Benutzer erstellt einen neuen Job und löscht bzw. verschiebt anchließend einige der vom Job betroffenen Dateien unabhängig vom Big Data Broker. Danach schließt der Benutzer den Job ab.
\item [/T01090/] Benutzer lässt sich über die Kommandozeile bzw. den Webclient Statusinformationen zu einem nicht vorhandenen, bereits laufenden, fehlgeschlagenen oder erfolgreich beendeten Job ausgeben.
\item [/T01100/] Benutzer erstellt mindestens zwei Jobs, die nur zwei Server betreffen und danach einen Job, der zwei andere Server betrifft. Dem zweiten Job teilt der Benutzer eine höhere Priorität als dem ersten Job zu. Nun schließt dieser die Jobs ab und profitiert vom Scheduling. (Kombination mit \textbf{/T01210/} möglich)
\item [/T01110/] Job Management Server sendet einen Job bzw. die darin enthaltenen Operationen an einen bzw. mehrere Agents.
\item [/T01120/] Agent meldet sich beim Job Management Server, dem zuvor die Adresse des Job Management Server mitgeteilt wurde, um sich zu registrieren.
\item [/T01130/] Agent meldet Status bzw. Fehler an den Job Management Server.
\item [/T01140/, /T01150/] Agent sendet einen aktualisierten Teilbaum an den Job Management Server.
\item [/T01160/] Benutzer ändert Speicherserver-Informationen via Kommandozeile oder Webclient.
\item [/T01170/, /T01180/] Benutzer lässt (Teil-)Dateibäume bzw. Verzeichnisinhalte über die Kommandozeile bzw. Webclient ausgeben.
\item [/T01190/] Der Benutzer übergibt der Pfadauflösungs-Funktion einen beliebigen Pfad und nimmt die Rückgabe entgegen. Überprüfung des Ergebnisses auf Korrektheit.
\item [/T01200/] Software-Entwickler binden einen anderen Authentifizierungsmechanismus über die angebotene Schnittstelle ein.
\item [/T01210/] Benutzer lässt sich über die Kommandozeile bzw. den Webclient Protokolleinträge ausgeben.
\end{description}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Webclient und Kommandozeilen-Interface}
\begin{description}
\item [/T02000/] Benutzer meldet sich mit verschiedenen Benutzerdaten am System an (z.B. Administrator/normaler Benutzer/falsches Passwort)
\item [/T02010/, /T02020/] Benutzer erstellt einen Job durch Hinzufügen von Operationen. Danach kann er die Job-Priorität ändern oder Operationen aus dem Job entfernen.
\item [/T02030/] Benutzer schließt einen neu erstellten Job ab und gibt ihn zur Ausführung frei.
\item [/T02040/] Benutzer lässt sich Verzeichnisinhalte anzeigen.
\item [/T02050/] Benutzer lässt sich das Job-Protokoll ausgeben.
\end{description}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Webclient}
\begin{description}
\item [/T02060/] Benutzer lässt sich Speicherserver-Informationen anzeigen und ändert diese.
\end{description}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Agents}
\begin{description}
\item [/T03000/] Der Agent bekommt vom Administrator die Adresse des Job Management Servers mitgeteilt und meldet sich bei diesem. Daraufhin ist der Agent beim Job Management Server registriert und kann seine Informationen (Protokolle, ...) senden.
\item [/T03010/, /T03020/] Agent führt Operationen mit dem vom Job Management Server bestimmten Protokoll durch, nachdem er sie vom Job Management Server erhalten hat.
\item [/T03030/] Agent sendet Statusinformationen über die Agent-API an den Job Management Server.
\item [/T03040/] Agent sendet einen Dateibaumausschnitt an den Job Management Server.
\item [/T03050/] Administrator ändert lokale Konfigurationsdatei des Agents und startet den Agent.
\end{description}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Testfälle - Wunschkriterien}
\subsubsection{Job Management Server}
\begin{description}
\item [/T11000/] Verzeichnisgröße  und Anzahl der Dateien berechnen lassen. Überprüfung des Ergebnisses.
\item [/T11010/] Anbindungsmatrix wird über die REST-API ausgegeben und anschließend aktualisiert.
\item [/T11020/] Mehrere Jobs werden nach der Erstellung der Anbindungsmatrix ausgeführt, um das Scheduling zu testen.
\item [/T11030/] Erstellung eines Jobs. Überprüfung, ob der Auftraggeber über Fehler oder den Abschluss des Jobs benachrichtigt wird.
\item [/T11040/] Prüfen, ob die Zeitabschätzung der Job-Warteschlange mit einer gewissen Toleranz korrekt ist.
\item [/T11050/] Prüfen, ob die Zeitabschätzung für die voraussichtliche Ausführungszeit eines Jobs mit einer gewissen Toleranz korrekt ist.
\item [/T11060/] Hinzufügen von zwei oder mehr Operationen zu einem Job, die zusammengefasst werden können. Überprüfung, ob diese Operationen automatisch vom Job Management Server zusammengefasst wurden.
\end{description}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Webclient, Kommandozeilen-Interface und Android-Applikation}
\begin{description}
\item [/T12000/] Benutzer wählt eine andere Sprache aus.
\item [/T12010/] Benutzer lässt die Größe und die Anzahl der Dateien eines Verzeichnisses ausgeben.
\end{description}

\subsubsection{Webclient}
\begin{description}
\item [/T12020/] Benutzer wählt eine Datei auf seinem Client (z.B. seinem PC) aus und bestimmt das Zielverzeichnis auf dem Speicherserver. Anschließend startet der Benutzer den Upload.
\item [/T12030/] Benutzer verschiebt einen Ordner bzw. eine Datei per Drag-and-Drop an eine andere Position im System (z.B. auf einen anderen Speicherserver).
\item [/T12040/] Benutzer lässt einen Dateibaumausschnitt als XML/JSON exportieren.
\end{description}

\newpage
